---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Allah é diferente de Deus?
date: 2024-09-16
description: Os muçulmanos adoram o mesmo Deus dos profetas Noé, Abraão, Moisés e Jesus. "Allah" é a palavra árabe para Deus Todo-Poderoso.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 594172
---

Os muçulmanos adoram o mesmo Deus adorado pelos profetas Noé, Abraão, Moisés e Jesus. A palavra "Allah" é simplesmente a palavra árabe que significa Deus Todo-Poderoso - uma palavra árabe de significado rico, que denota o único Deus. Allah é também a mesma palavra que os cristãos e judeus de língua árabe utilizam para se referirem a Deus.

No entanto, apesar de muçulmanos, judeus e cristãos acreditarem no mesmo Deus (o Criador), os seus conceitos em relação a Ele diferem significativamente. Por exemplo, os muçulmanos rejeitam a ideia de Deus ter parceiros ou fazer parte de uma "trindade" e atribuem a perfeição apenas a Deus, o Todo-Poderoso.
